假设list是获取到的dom对象，将list的内容设置为它原来的内容加显示为粗体的“已加载...”： 
   正确答案：C
A  list.innerHTML = "<b>已加载...</b>";

B  list.innerHTML += "已加载...";

C  list.innerHTML += "<b>已加载...</b>";

D  list.innerHTML = "已加载...";

2、<div class='item'id='box'></div>执行document.getElementById('box').className = 'active';执行之后的dom结果是：
   正确答案：B
A  <div class="item active" id="box"></div>

B  <div class="active" id="box"></div>

C  <div class="active item" id="box"></div>

D  <div id="box"></div>

3、<div id='count'>1</div>;var num = 99,count = document.getElementById('count').innerHTML;document.body.innerHTML = num+count;
页面上的显示结果是：D
   正确答案：
A  199

B  100

C  NaN

D  991

4、以下哪个方法不是document对象的：D
   正确答案：
A  getElementById()

B  getElementsByTagName()

C  write()

D  alert()

5、<span id='title'>welcome to <em>beijing</em></span>console.log(document.getElementById('title').innerHTML)的打印结果是：
   正确答案：A
A  welcome to <em>beijing</em>

B  <em>beijing</em>

C  welcome to

D  welcome to beijing

6、javaScript中（    ）变量的作用范围是在方法内有效：
   正确答案：A
A  局部变量

B  全局变量

C  以上都不对

D  环境变量

7、javaScript中（    ）变量可以被看作是window对象的属性：
   正确答案：C
A  局部变量

B  环境变量

C  全局变量

D  以上都不对

8、window.（    ）是用来关闭窗口的：
   正确答案：B
A  confirm

B  close

C  alert

D  open

9、function hi(){
var a;
alert(a);
}hi();弹出结果是（    ）：
   正确答案：C
A  程序报错

B  以上都不对

C  undefined

D  null

10、关于setTimeout('check',10)中说法正确的是（    ）：
   正确答案：C
A  check函数每10毫秒执行一次

B  程序循环执行10次

C   check函数在10毫秒之后被执行

D  10作为参数传递给check

11、    function inArray(val,arr){
          for(var i=0,len=arr.length;i&lt;len;i++){
             if(val===arr[i]){
                 return (   ) 
             }
          }
          return -1;
      }
      var pos = inArray('5',[1,8,5,9,6]);
      console.log(pos);以上检测值在数组中出现的位置的代码，括号中应填写的代码是（   ）,最终的打印结果是（    ）：
   正确答案：B
A  arr[i],0

B  i,-1

C  val,-1

D  arr[i],-1

12、关于setTimeout('check',10)中说法正确的是（    ）：
   正确答案：B
A  程序循环执行10次

B   check函数在10毫秒之后被执行

C  check函数每10毫秒执行一次

D  10作为参数传递给check

13、var a=[0];
if(a[0]){
   console.log(a==true);
}else{
   console.log('wut');
}以上代码的打印结果是（     ）：
   正确答案：D
A  1

B  以上代码都不对

C  0

D  wut

14、假如今天是周一，var time = new Date().getTime(),tempDate = new Date();
tempDate.setTime(time+86400*2000);console.log(tempDate.getDay());的打印结果是（   ）;：
   正确答案：A
A  3

B  26

C  28

D  1

15、var email = ‘marry@sohu.com&’,
           pos = email.indexOf(’@’),
           host = email.substring(pos,10);
           console.log(host);打印结果是（    ）：
   正确答案：D
A  sohu

B  @sohu.

C  sohu.

D  @sohu

16、var x = 10
       function setNum(){
           var x = 20;
           setTimeout(function(){
               alert(x);
           },100);
           x = 50;
       }
       setNum();弹出结果是（    ）：
   正确答案：B
A  20

B  50

C  以上都不对

D  10

17、var date=new Date(2016,13,25,0,0,0);
console.log(date.getFullYear()+','+date.getMonth())的返回结果是（   ）;：
   正确答案：B
A  2016,1

B  2017,1

C  2016,13

D  2017,0

18、<div id='list'>hello <b>world</b></div>console.log(document.getElementById('list').firstChild.nodeType);（    ）：
   正确答案：C
A  1

B  9

C  3

D  元素节点

19、var str = 'abcd';
console.log(str.split('').reverse().join());打印结果是（    ）：
   正确答案：C
A  ["dcba"]

B  dcba

C  d,c,b,a

D  a,b,c,d

20、<div id='btn'>机选</div>
var btn=document.getElementById('btn');
btn.onclick=check;
function check(){
 console.log(this)
}打印结果是（    ）：C
   正确答案：
A  以上都不对

B  window

C  <div id="btn">机选</div>

D  btn

21、function getParams(url){
          var params = url.split('&');
      } 
      console.log(getParams('city_id=99&city_name=北京'));实现打印结果是['city_id=99', 'city_name=北京']，则以上代码共有几处错误（     ） ：
   正确答案：B
A  2

B  1

C  3

D  0

多选题：

1、以下哪些是DOM对象的属性：
						 
 正确答案：ACD
A style

B css

C innerHTML

D className

2、以下document的方法，哪些返回结果是数组：
						 
 正确答案：ABD
A getElementsByClassName()

B querySelector()

C getElementById()

D getElementsByTagName()

3、假设user是获取到的文本框，失去焦点时，调用checkVal这样一个函数，且将文本框的值作为参数传递，以下实现方法正确的有哪些（   ）：
						 
 正确答案：BC
A user.onblur = checkVal(this.value)

B user.onblur = function(){checkVal(user.value)}

C user.onblur = function(){checkVal(this.value)}

D user.onblur = checkVal(user.value)

4、假设btn是获取到的按钮，点击按钮调用checkCity这样一个函数，以下写法正确的有哪些（    ）：
						 
 正确答案:DB????
A btn.onclick = function(){checkCity;}

B btn.onclick = function(){checkCity();}

C btn.onclick = checkCity()

D btn.onclick = checkCity;

5、以下哪些属于键盘事件（     ）：ACD
						 
 正确答案：
A onkeypress

B onmouseup

C onkeyup

D onkeydown

6、以下语句语法正确的有（     ）：AC
						 
 正确答案：
A document.getElementsByTagName("div")[0].innerHTML = '<b>hello</b>';

B document.getElementById("box").style.border-top="1px solid #f00"

C  document.getElementsByTagName("body")[0].innerHTML = "HELLO"

D document.getElementsByTagName("body").style.paddingTop = "10px";

7、创建一个包含hello的节点div添加到body中，需要经历哪些步骤（   ）：
						 
 正确答案：ABD
A document.appendChild(div);

B div.innerHTML = "hello";

C document.createTextNode("hello");

D var div = document.createElement("div")

8、 function getAttr(url,async){
          async = typeof(async) === ’undefined’？true:async;
          console.log(async);
      }
      getAttr(’http://localhot/live.php’,false);打印结果是（     ）：
						 
 正确答案：D
A undefined

B 1

C 以上都不对

D 0

9、以下DOM方法中哪些方法是用于添加节点的（    ）：
						 
 正确答案：BD 
A document.createElement()

B appendChild()

C document.createTextNode()

D insertBefore()

判断题：

1、某个键盘的键被按下时触发的事件是onkeyup事件：：
 正确答案:错
√

×

2、btn.onclick=function(){
alert('hello world');
}，实现消除btn上的事件的写法是btn.onclick = null;：：
 正确答案：对
√

×

3、btn.onclick = sayHi();这个语句实现的是当点击btn时，调用sayHi这个函数。：：
 正确答案：错
√

×

4、keyCode属性是event对象的属性值：：
 正确答案：对
√

×

5、btnObj.onclick()只是简单地调用了btnObj的onclick所指向的方法，只是调用方法而已，并未触发事件：：
 正确答案：对
√

×

6、location.href只能用于跳转页面，不能用于获取路径：：
 正确答案：错
√

×

7、new Date()无参数时是用于创建日期对象：：
 正确答案：对
√

×

8、var btn = document.getElementById(’btn’);点击按钮时调用changeImg这个函数的正确写法是btn.onclick = changeImg();：：
 正确答案：错
√

×

9、超时调用是setInterval(),间歇调用是setTimeout()：：
 正确答案：错
√

×

10、document.createElement()只能用于创建元素节点，document.createTextNode()只能用于创建文本节点。：：
 正确答案：对
√

×